Tesla全面「中國化」 CEO馬斯克︰將在華設研發中心

Tesla全面「中國化」 CEO馬斯克︰將在華設研發中心

▲ Tesla計劃在中國開設研發中心，開發面向全球消費者的新款電動車。

美國電動車生產商Tesla第二批中國製Model 3正式交付，集團創辦人兼CEO馬斯克（Elon Musk）在上海出席活動時表示，將在中國建立研發及工程中心，開發並生產面向全球市場的新型號電動車。

馬斯克未有表明何時會落實上述計劃。Tesla亦確認，未來將在上海超廠開始生產其Model Y電動車。

馬斯克表示，打算繼續增加在中國的投資﹐不止Model 3和Model Y，其他未來的新型號車也會進入中國市場。
事實上，馬斯克的計劃明顯與美國總統特朗普的意願相悖，此前後者曾多次呼籲美國企業將生產搬回美國，創造更多就業機會及經濟效益。

儘管如此，市場對Tesla似乎充滿期待，早前該公司公布的汽車交付數量超出預期後，其股價亦在上周創下454美元的歷史新高。

做唔到數

唔聽trump trump 話

玩具車果係垃圾

垃圾....

大陸開廠淨係賣比大陸？有咁多人買咩

再講大陸自己都一埋電動車，係貴得黎又唔穩定少人用

ON

比大陸人偷哂核心技術

留名等睇幾年後
tesla技術被偷哂
支那用十分一價錢
出部同tesla性能一樣既車

除左講抵撚死之外 我都唔知講咩好

Tesla好多專利放出黎任用

傻仔，前人比人呃到出曬面都學唔精

即係model s model x美國造
其他平價款有部分就中國整

等好似muji, new balance咁比人告侵權兼敗訴啦傻仔

最勁嘅自動駕駛同電力optimization research應該係晒美國
電動車技術就好多連專利都唔要

你會後悔的。。。

佢講你就信，有冇咁低b呀

大陸制model 3 入門版跌到29萬頭人仔

等執笠啦

然後仲要告埋tesla侵權

真環保

好似iphone咁出口世界
今年開始香港買嘅tesla都係中國產
大陸政府有電動車補貼賣得仲平過香港

隊草隊撚懵左

屌去台灣啦 想去做

黑心啲話你聽個成本係十倍咁高，自己另外造成本就十分之一

elon musk 咁都蠢

iPhone 模式
抄到但d 人都係狗衝買iPhone

Chinese sweatshops

總有on9仔送上門
我只希望佢唔好擺太空科技資料喺大陸

Elon Musk到時咪係紐約時報出篇長文懶感性訴苦

加州嗰邊啲人係咁單純

留名等睇比比亞迪告

電動車普及化
大量老番取代Tesla

咁就買番部嚟揸
賀一賀佢奶共奶野

你估佢想既咩
華爾街班撚樣日日吹淡沽空佢截佢水源
明明咁多技術突破又幫到美國工業都唔幫拖，相反uber隻垃圾就蝕極都泵錢入去

之後冇幾年支那由達哥代言既新公司達斯拉控告特斯拉侵犯專利

核心技術應該係無人駕駛同電池
兩樣野都可以完全唔係中國生產

上海政府出地
幾間國有銀行低息貸款
唔使中資車廠強制入股
政策全面開綠燈買車免稅

間工廠動工興建到交車一年都唔使

因為中國廠
電池已經唔用panasonic轉用寧德時代

性能跟足 無話安全性會跟足
我就唔想死住

elon musk係天才
但今鋪唔知佢玩乜

自殺

大穫了

Tesla投共
入面啲技術凍過水

elon musk 係想改變世界 唔care你用佢D技術 佢想電動車普及化

SpaceX d技術就收埋 Tesla d車都係買料整

痴撚咗線

有咩...？

Elon Musk精明一世 睇嚟都要衰係支共手上

係唔係組裝炸 正常核心技術唔會係外國做
真係要睇下中國個廠用黎做咩

送中

仲純電動車其實中國賣得幾好，當然係用政策堆動
好似廣州咁，一般汽油車上唔到牌，要抽籤或者出個價去投，如果買純電車唔駛抽直接上牌

世界最大嘅監控網

好快俾人偷技術然後收皮

人地睇好咗中國嘅潛力發展先會喺中國開廠咋
未來唔係美國而係中國

佢主要配件應該都係外國整既
中國組裝啫

大陸Tesla好似賣三十萬左右 講緊包晒所有野既費用
老實講呢個價真係好打得

淘寶買老翻Tesla不是夢

連登仔打完飛機，覺得自己仲smart and well informed 過elon musk

廣州係一半抽簽一半拍賣
北京全抽簽
抽唔到又想買車就要租/買人哋個二手牌來用

我覺得佢既策略唔係淨係賣佢啲電動車
而係想全民揸電動車
反正tesla都唔係佢既本業

馬路炸彈果然名不虛傳

【借位宣傳，與主題內容無關】

試下用「冇雙普選就獨立 / 沒有普選唯有獨立」做口號

牌面上你係爭取緊無人有異議既雙普選。實質上你提供緊清晰既路徑，解釋緊點解要獨立、以及為獨立提供正當性。

對於和理非，一開始可以則重係「雙普選」上面。但潛移默化地灌輸佢地獨立既可行性。對於獨派，亦解決左「時機」問題；因為嚴格上口號並唔係直接提倡獨立，但同時宣傳緊獨立。

其實內膽係比亞敵，但係賣Tesla價錢，高章

比亞迪準備偷技術掘起

但大陸自煮燃發果d唔係講緊十幾萬咩
係正苦冇左補貼就開始少人轉

二手咪炒到好貴？

早年入支那 應該全部人都係因為國家安全
要佢地交出用到既技術
支那應該都唔會偷最新既技術黎用
但一定會拎3-6年前 即係話一個落後國家
因為偷人地技術 只係遲左幾年技術
用特別平既價錢打敗最新技術

連登仔你地諗既野你估人地無諗咩

人地tesla總裁個腦會輸俾你地？

用下腦啦

咪乜再整臭tesla個名

笑死人咩

電動車得兩樣技術值錢
電池技術 同 自動導航
兩樣Tesla都無放過出嚟

Cyner7

支那人最鐘意買美國野係常識啦
唔係點會咁撚多人用iphone?

tesla 個core tech唔係硬件上面
佢最值錢係自動駕駛系統

不如問點解大陸比佢入
佢入左仲有邊個買國產

無錯 space x先係最愛

利申fake tweet

trump叫左咁多次撤資撤廠都唔聽

要睇間廠係咪跟美國玩超高自動化
核心野blackbox ， 廠工人只做低端野
冇野spy到
比壓力要轉移技術另計

國產Model 3入門車價連稅30萬人仔都唔洗

tesla車其實冇乜核心技術, 最勁嘅電動馬達控制係台灣設計,電芯就係日本.

淨係睇呢半年之前全美比人沽空沽得最金係TSLA

親，高仿特士拿正熱賣喔

小米將來有"自主研發MODEL Y電動車"不夢

Model Mi
Model Mate

佢個自動駕駛仲係level 2
人地已經玩緊level 3-4
佢marketing 就勁，攪到啲人以為佢係leader

唔知邊個笑邊個

佢好聰明㗎喎
個人覺得一定有啲嘢

唔係喺大陸開廠原因係咩？
點解要比錢大陸賺？佢唔驚賺到啲錢充公咩？
如果佢長線唔信信任一個國家嘅話，點解要投資技術，資源？
你繼續係自己嘅世界生存囉,睇吓邊個笑到最後？

電池用寧德時代喎 支那嘢

得罪講句 中共幾仆街都好佢都係好有錢
想問下有邊個唔鐘意錢？

自主研發

都唔同level既野點比
Tesla既對手應該係Benz c-class bmw 3 series Audi A4呢類
係大陸本身三十萬左右budget既人 點會走去買果啲10幾萬嗰啲垃圾電動車

睇下邊個笑到最後囉，一個知識產權都保障唔到既國家 睇㴝你先係好似係少數派喎

有無知識產權同賺唔賺錢2樣野黎

SpaceX係國防技術，肯定唔會俾

咁你繼續等支爆喇 我就買咗Tesla股票賺咗成倍

Tesla自動駕駛應該只排中段位置
但係佢地唯一大量投入production
呢樣野抵佢比人覺得係leader

你覺得Elon musk會唔驚喺大陸賺到錢
比中共私有化咩？ 咁咪等於冇賺過？

因為佢唔用lidar 所以平，可以量產
但係靠camera 夜晚好易出事

Tesla 成日爆炸

好奇老翻tesla既廠會改咩名

特斯拉

Musk對住直接名都唔改搬咗佢嘅PayPal 返中國嘅馬雲都冇野，真係好想喺中國做生意

條路自己揀。

大概Tesla 只係elon musk 其中一個玩具
假設中國仲係大家預想中既世界工廠
其實要電動車普及 搵中國做可能真係最合適方法

Elon musk 呢啲痴線佬未必係睇技術比唔比人偷 啲錢邊個賺
目標可能只係電動車普及既世界環境
到時搞起左咪好似當初paypal 咁賣比人囉
反正歷史始終會留有佢名

留名有新車廠叫
Tosla
Tesia
Tesle

不了，大陸製電動輪椅

遲下會唔會俾人偷埋太空科技

少年你太年輕了，大陸買車分左兩批人 一種有錢買外國車 一種買國產車，兩邊都係長期用家好難轉，而且要面情況好嚴重

專心做火箭啦

識玩就spaceX都整喺中國

中國組裝咋？
Iphone都係中國組裝啦 核心技術偷鬼到咩
Elon Musk醒到仆街啦 轉個頭撚鳩中共都唔出奇

果然係致敬tesla

中國製QC都唔一定差嘅
Elon musk咁醒目，梗係唔會做蝕錢野
你估俾人偷技術果啲佢冇預過咩

雖然冇直接關係
但國產機以前係山寨嘅代名詞
今日做到有華為 小米 OPPO VIVO 等等品牌
全球銷量佔一半以上

想引多d外資落搭 通常個魚餌會有得賺下

等睇tesla爆炸

開始冇補貼啦

天真

留名睇山寨版TCesla進佔市場

將會成為首間國進民退外資

已經有啦
小鵬汽車

大陸的會爆炸

但係tesla價錢明顯可以殺死佢哋所謂嘅垃圾國產電車，何況佢嘅心係在於能源，何況而家唔係叫做tesla moto la, 叫tesla 咋

玩車多數都戇鳩

Tesla最貴係嗰一萬粒Panasonic 18650電，其他QC仲差過中國車

識唔識睇沽空數據...

留左名先，過多幾年再睇下點

呢條友做賣國賊做到好撚自豪

轉咗用大陸貨喇

寧德時代

其實同apple當年有d似
一方面唔係中國好難有第二個國家可以俾你血汗工廠式用勞力換速度
另一方面又要基建同工業配套過得去
對中國黎講tesla呢d行業巨頭黎設廠會帶動一大批上下游供應商
可以學埋or偷埋d技術

多 一定多 一黎大陸好多人用電車 （易出牌）
二黎 強國人鐘意曬命 窮既咪用 國產
中產 多數都買外國車/強國廠製既外國車（如果係有去過強國 有時會見到好多 歐洲車 但後面會寫 中文字 個d就係大陸廠車）
同埋 強國廠車 出黎個價平1-20萬左右 所以一定多人買

ON撚9

再見喇Tesla

好普通姐

Tesla賣brand同marketing 姐

好似舊聞嚟喎

做起左華為小米

政治理由當經濟理由
唔理得你賣車定賣底褲, 總之所有秘密都要交出嚟

上海廠每年最高產量每年50萬架
中國一有產業完整嘅供應商
二有每年幾百萬大專畢業生同埋熟手技工
三有成億中產消費者

加埋政策配合 生產成本只係美國廠三份一
對tesla來講簡直係完美

其實係
唯一問題就係好似當年iphone咁
教識中國，結果出左一堆小米華為OV出黎
電動車過幾年可能都會有呢個情況

👋🏻 bye